Testamendi lisa.
1910 aasta 17 Junil  Alliku walla kohtu koosolekule, millest osa wõtsiwad : Eesistuja J. Lepane, kõrwalistujad M. Asa ja J. Olde, kirjutaja J. Nurka juures olekul ilmus Alliku valla liige Hans Jaani p. Tarius, walla kohtule isiklikult tuntud ja palus oma testamendi täienduseks, mis selle kohtu akti raamatusse 4  Aprillil 1897 a. on N 4 all ja 7 Junil 1901 N 8 all sisse kirjutatud järgmist lisandust  kirja panna:
Oma testamendis sest 4 Aprillist 1897 a. N4 määrasin mina, et minu poeg Hans Tarius peab minu tütre Kaiele, mehe nime järele Aron, 500 rbl wälja maksma, aga selle testamendi lisandusega sest 7 Junist 1901 a. N 8 muutsin ma seda nõnda, et minu poeg Hans oma õe Kaie lastele 380 rbl. wälja maksab, sest et mina ju ennemalt tütre Kaiele 120 rbl kätte andsin. Nüüd lisan aga juure, et minu poeg Hans peale selle 380 rubla, mis tema õe Kaie lastele maksab weel kakskümmend /20/ rbl minu naese  Ewale peale minu surma wälja peab maksma, mis kokku see 400 rbl välja teeb, mis Loigu koha kinkimise aktis minu pojal Hansul oma õe Kaie ehk tema pärijatele wälja maksa on määratud.
Hans Jaani p. Tariuse eest, kes ise kirjutada ei oska, kirjutas alla tema palwe peale Josep Winberg /allkiri/
Tunnistajad J. Tarius /allkiri/ A. Kornet /allkiri/
Seesinane testamendi lisa sai peale testamendi tegija sõnade järele akti raamatusse sisse kirjutamist testamendi tegijale kes täie mõistuse ja terwe arusaamise juures oli , ette loetud. Tema palwe peale Alliku walla liikme Josep Jüri p. Winbergi ja selle sama walla liikmete Johan Mihkli p. Tariuse ja August Mihkli p. Korneti poolt alla kirjutatud ja ustawaks tunnistatud.
Eesistuja J. Lepane /allkiri/
Kirjutaja J. Nurk /allkiri/
